<INDIVIDUAL>
<ID>subject3274</ID>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-10 01:22:19 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Les rsultats risquent de te surprendre alors, y a un vrai rassemblement des jeunes autour de Mlenchon, et si je ne pouvais pas voter en 2012, l''mulation autour de la prsidentielle m'avait sembl quand mme vachement moins importante qu'aujourd'hui. C'est sur qu'il y aura encore pas mal d'abstention, mais moins qu'en 2012  mon avis. 

Et MLP n'est pas si populaire que a chez les jeunes il faut arrter, ses lecteurs sont principalement des personnes ges qui vivent loin des problmes dont MLP fait son fond de commerce et les habitants des dpartements du Nord de la France (et je les comprend dans une certaine mesure). Si le FN n'est pas mort c'est surtout parce que ses lecteurs ne sont pas encore morts, mais je prdit pas  ce parti un grand avenir. D'ici a une vingtaine d'annes il aura perdu 50% de son lectorat. (Sans vouloir passer un gros enfoir, c'est juste la dure ralit de la vie, les gens finissent par mourir). Les jeunes sont pour la majorit de gauche ou abstentionnistes, trs peu sont d'extrme droite, je dois en connatre 1 ou 2  tout pter parmi les personnes que j'ai rencontres. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-09 22:01:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Je suis fils de chef d'entreprise qui gagne 200k par an (j'ai 22 ans) et pourtant je vais sans doute voter Mlenchon (j'hsite encore avec Hamon). JLM est peut tre idaliste comme le disent certains mais je prfre avoir un mec optimiste avec des ides fortes au pouvoir plutt (encore) qu'un mec qui prne l'austrit, la molesse et la soumission aveugle aux banques et aux directives europennes.

Je vais pas la jouer "lecteur de JLM classique" avec des phrases  rallonge en essayant de paraitre inutilement intelligent (chose qui me casse les c***** au plus haut point chez ces derniers), mais je peux dj affirmer que JLM est clairement majoritaire dans ma tranche d'ge (les 18-25). J'ai trs trs peu de connaissances qui vont voter autre chose que JLM, et c'est soit Macron, soit Hamon. Je parle par exprience personnelle mais c'est pas illogique de penser que c'est partout pareil (ou presque) chez les jeunes en France. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-02 22:07:58 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I don't even have a bun, nor long hair, so no I'm not "triggered", I'm just stating the opinion that people should stop caring so much about others' looks and fashion and find something more productive to do in their life than dumb criticism based on appearance. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-02 21:46:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> What about letting people do whatever the fuck they want with their hair ? It's just hair ffs, find something more interesting to do than hating on people that are tying their hair up in a somewhat trendy manner. I agree buns don't look especially good on most men, but unlike insecure child men like you I don't give a fuck about how they decided to shape their hair. </TEXT>
</WRITING>
</INDIVIDUAL>
