<INDIVIDUAL>
<ID>subject3274</ID>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-15 18:14:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Je crois que tu as tout dit, les tudiants qui passent d'IUT  Facult (ca se retrouve un peu moins chez les gens issus de Prpa, on se demande bien pourquoi) ont le sentiment d'tre "meilleurs" grce (ou  cause de) leur background tech qu'on leur a rabch pendant 2 ans en leur disant "ce qui compte dans la vraie vie (lol), c'est l'aspect pratique !". D'exprience ceux-ci sont pas meilleurs du tout que le reste de la promo, les premiers de promo sont d'ailleurs trs rarement issus de DUT quand on regarde le classement. 

Des ingnieurs, il y en a des milliers en France, des chercheurs, beaucoup moins. Alors certes l'enseignant de Fac n'est pas forcment un expert absolu dans le domaine qu'il enseigne (la plupart des profs sont d'ailleurs trs souvent assigns  des UE pas tout le temps trs proches de leur domaine d'expertise), mais lui il a fait ses preuves, il a une thse et un post-doc, alors il y a de bonnes chances qu'il soit plus  mme de dfinir ce qu'il doit enseigner  ses tudiants qu'un titulaire de DUT merdique dans le fin fond de la Creuse. (moi aussi ca m'a nerv la vache).

Si tu veux faire du code du code et du code toute la journe tu fais une cole d'ing ou une licence pro, la Fac forme les tudiants  avoir une vision plus globale de la science (que ce soit physique, bio ou info)

Sources: mon exprience de charg de TD en Biologie
 </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-15 11:58:54 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Trop drle les tudiants qui croient que leur IUT = Harvard, je me souviens en avoir eu des comme ca en master il y a dix ans (ca n'a pas vocation  tre mchant, c'est juste un constat) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-12 00:26:05 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The meta is strong with this one </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-11 13:31:48 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> so meta </TEXT>
</WRITING>
</INDIVIDUAL>
